Motoren
=======

Gibt Diesel und Benziner je mit 2 und 4 Takten.
Ölwechsel sind wichtig.
Zweitakter verdichtet und saugt gleichzeitig an.
Schmierung wird direkt in den Sprit gemischt und gleich mit verbrannt.


Diesel
======
Sicherer und simpler da Diesel schwer entzündlich und es keine Zündkerzen gibt(weniger Fehlerquellen)
Da ein Diesel ein selbstzünder ist muss ein viel höherer Druch herschen und der Motor selbst ist massiver und schwerer als ein Benziner

Benizn
======

Getriebe
========

haben Wendegetriebe, mit einem Vorwärts, Rückwärts und Leerlauf

gibt vorstufe, gang ist schon eingelegt

nicht von vorwärts nach Rückwärts durchziehen

Motorbrand:
1) Kraftstoff abdrehen
2) Auskupeln und Vollgas

Antriebsarten
=============

Konventionelle Wellenlagen
V - Antrieb: schaft mehr platz ist jedoch Aufwändiger, teurer und Anfälliger
Z - Antrieb: Doppelte Umlenkung, Antrieb innen, Welle Außen, Durch
Wasserstrahlantrieb Steuern durch umlenken des Wasserstahls, sehr wendig kein Radeffekt
Aussenboarder
-------------

alles in einer kompakten Einheit, senkrechte Achse drehbar zum steuern, waagrecht für Trimmung, gutes Leistungsgewicht
beim starten muss die Schaltung in Neutral sein, da sonst gleich die Schraube mitdreht. Entlüftungsschraube muss aufgedreht werden um Unterdruck im Tank zu vermeiden

Beim Abschalten die Entlüftungsschraube schließen und benzin abtrennen und Motor im leerlauf laufen lassen bis er aus geht

Kühlwasseröffnung muss immer unter wasser sein, nie im Hochgelappten Zustand starten

gibt kühlwasserkontroll strahl der wasser in die luft sprüht zur kontrolle

Ventile
=======
offen wenn griff mit dem Schlauch geht, zu wenn Griff senkrecht ist

Kühlung
=======

ein und zwei kreis Kühlung
Seeventil wird immer geschlossen wenn der Motor aus gemacht wird

Sostiges
========

Quickstop
---------

verhindert unkontrolliertrd fahren, wenn jemand über Board geht

Tankanlage
----------

Wasserabscheider ()kondenzwasser entfernen
lumpen und Trichter voher bereitlegen
metalischen Kontakt zwischen Tanke und Tank herstellen um Statische Funken zu vermeiden.

vor dem anlassen
----------------

Spritstand prüfen
Kraftstoffhan auf
Seewasserventil öffnen
Motorenkoppeln

Worauf ist zu auchten, wenn man einen Außenboarder handtsratet.
im Leerlauf

nach dem Anlassen kontrollieren
Öldruck, Ladestron, Kühlwasser, Schaltbarkeit prüfen
auf was muss man während der Fahrt auchten
Temperatur, Öldruck 44444444

Joke
----

drosselt luft zu fuhr, macht man nur beim Klatstart, Kraftstoffgemisch wird fetter

Propeller
---------

2 und dreiflügrige
2er haben schlechteren Würkungsgrad, haben weniger Wasserwiderstand

rechtsgängige typisch für Motorbote und Außenboarder
dreht im Vorwärtsgang von achtern aus gesehen  im Uhrzeigersinn rechtsherum

linksgängige Schraube
dreht im Vorwärtsgang von achtern aus gesehen gegen den Uhrzeigersinn rechtsherum

Radeffekt
---------

Wierum dreht die Schraube ? Wichtige Frage

Mit zwei Maschinen hat man eine rechtsgängige und eine linksgängige um den Radeffekt

Rechtsgängig im vorwärtsfahrt zieht das boot nach STeuerboard
im Rückwertsgang ist es stärker

Vorallem bei Starrachsen

bekommen boot im Rückwärtsgang nicht nach STeuerboard


Liegt an Staudruck um rumpf
